美股認真討論區 MCXCI

開定...繼續討論...

** 連登指數及3大法人留倉會貼係本區Mewe，方便查閱

本區編年史/名人堂 （香港網絡大典）

本區Mewe

小西Mewe

小西FB

加強板雷公Market Breath website

tradeview version

ARK 追蹤神器

《方舟投資主禱文》
我們在天上的母：願人都尊契媽的名為聖。
願契媽的國降臨，願契媽的電動車馳騁在地上，
如同爆升在天上。我們盼望的升幅，
求契媽今日賜給我們，又求饒恕石仔拋售的罪，
因為我們饒恕得罪SH的人。
不叫我們遇見破壞性創新，拯救我們脫離短炒。
離開方舟的叛徒，定必受到地獄之火的懲罰。
因為坐貨、賺錢、移民，
全是契媽的子民，直到永遠。阿們。

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

其實BB低位爆升接近四倍
咁都唔出貨冇計個喎

夜晚都爆post

Why not both

U boat點算

BB都算沉？
就算要計都計入wsb數啦

可想而知大家等開市個心情有幾咁熱衷

sales engineer?
好多公司都有呢個title的post

100鑽石能量底

如日中天派好似收咗好多生
日月神教點應對？

市場會懲罰啲異教徒

仆街如日中天係邊隻

咪吹奏啦我由頭到尾都覺自己係負碌only

由第一步到依家都係運氣佔90%

我正式宣佈：如日中天派收生

唔記得

轉貼：PTT

當初PDD起家時，不跟京東(算騰訊-企鵝系外圍，PDD後面也被企鵝入股)和阿里系這兩家

超巨頭硬拚，避開一二線城市，甚至三四線也少部分避開，直接下沉到十八線鄉鎮去經營

，主打便宜和補貼開始在中國廣大農村、城鄉結合部打開局面，但版上太多人只以為

拚多多就是靠著便宜爛貨和補貼才能成功，燒完錢就會倒，其實PDD的成功核心是成熟

電商思維+熟人社交。

過去，資本看重PDD的地方在於拚多多掌握中國廣大農村人群(6~8億人)的流量跟資訊，

這些大數據可能連中國政府都沒有這麼詳盡資訊，有了這大數據就可以在電商、社交、

廣告分發等領域，做到精準投放等操作。

但經過這次疫情，我看到拚多多另一大護城河，就是徹底將原有供應鏈上的產業結構

改造。尤其在第一級產業上，拚多多打通這條鏈，原先是PDD將外部商品帶入農村，現在

PDD幫助農村將原有資源升級加工後經平台銷售產品，現在PDD搞新農人弄生鮮都是為了

擴展生態系。

我個人很早就買進PDD，這次疫情本來也想加碼歐印，但最終還是只買了250股。當初想法

就是淘寶崛起有一部份是藉著SARS，這是武漢肺炎發生，PDD大概也是穩賺不賠，但還是

錯失大撈一筆的機會...

目前PDD已經準備全面進軍消費性電子產品領域，如果沒法成功，個人會考慮停利，不然

個人目標價大概在500鎂左右

邪教咁

定係對空姐既熱情熱衷

實力同膽都要有先得

轉貼：PTT

想講一下決策

# 一生中只能買十檔股票

Munger 在書中 (Poor Charlie Munger’s Almanack) 說：如果一生中只能買十檔股票，則大多數人的投資報酬率會高很多。

我在前兩篇寫過 Jesse Livermore 說最難的是耐心。這和 Munger 說的其實是一體兩面。

如果有觀察我的作法，應該不難發現我很反對進進出出。如果一年做200次決策，則根據定義，有100個決策的品質是低於中位數。要提升品質很簡單：少做一點這一百個低於中位數的事。

人是無法擊敗統計學的：只要量大，大數法則就會把你拉回平均值。買的標的太多、進出的次數太多，都是讓大數法則把你拉回市場平均的好機會。

我一個月最多只能找到一個到兩個好機會。如果買一支股票可以賺2%，我認為最難的事情之一就是告訴自己這不值得買。等發現可以賺50%,100%, 200%的公司再下重手。耐心是最難的。願意放掉還不錯的機會才能抓住超棒的機會。

另外這不適用挑了一家公司以後 dollar cost averaging：唯一的決定就是要買哪家公司，有錢就買這件事本身並不算是進進出出，反而是好事。

我個人的作法

以我自己的作法來講，我之前會把占比太高的個股賣掉一點調節，但三個月前我發現這也是隱形投報率殺手之一：如果真的有好標的，則我該做的事是把落後的個股整支砍掉轉到好公司，而不是把1%移來移去。如果要調節比例，我用新的資金慢慢調節就好。

股票市場跟工作賺錢最大的不同點是，你工作得越勤快，錢拿得越多。但在股票市場，越懶惰的人賺得越多。我寧願當懶惰人而不是勤快人。

當然，常常換標的或進進出出不代表投報率會不好。這跟我自己對短期的預測能力只有PR25有關。所以我才有下一個作法：

# 記錄自已的投報率

"好"這件事本身是相對的：

過去六個月
- 主動基金ARKK報酬率是81.2%
- 被動基金QQQ是22.1%

平均超過 50%

換句話說，投資單一個股的投資人，如果總股市資產報酬率過去六個月沒有超過 50% 的，根本是在騙自己，直接一半買 ARKK 一半買 QQQ 放著等漲就好。買個股時一定要檢視自己到底在買賣股票時的想法如何。不然買個股這件事是浪費時間。

根據我的猜測，不少版友並沒有追蹤自己總資產的投報率，只看單一個股。這很危險。你就算一支股票賺了500% 5 bagger 但占比只有2%，對整體總資產影響只有10%。如果我把美股每支股票都買1股，我到年底一定會有一支破10,000%報酬率的股票。但這對我有意義嗎？

如果沒有記錄自己投報率習慣的，建議馬上開始。現在、立刻、馬上。這是最重要的投資習慣之一。關鍵字: Time Weighted Return 、Compound Annual Growth Rate (CAGR)，網路上模板很多，用 Google Sheets 就可以免費自己做一個。最少最少也要記錄自己每月總資金的大小。

開公司的人一定要注意自己公司的收益和現金流。把投資想成是開副業或許有幫助。

任何正股
只要sh就入得

即係點

點會搵ARK做benchmark

玩未日option 真係同全職賭撚 一樣

應該係想打正股
唔知道點解打成如日中天

睇山龍同水龍咋嘛
水龍：環抱有情，反曲無情。
避開明渠同工業區
山龍聚氣藏風咪叫好囉

啤巴你上個post講嗰個gg係乜水

你有咩唔識

sor 推左文自膠

拉

暴巴正常番啦喎

繼砌機幫工後變身風水達人

ABC 大係PTT好早叫買AMC 同APPS

我老母同我一齊跪緊

遲啲可能話走咗去讀護士

跑輸契跑點解仲要自己操盤

格sir真係好勁
因為分身就廢言 真係好低能

好難想像石巴讀護士會點........

傻的嗎

一隻tesla已經夠財自 訓身all in del apps唔理既話

我都會拎ark 做benchmark
因為佢係我可以好簡單就入手到ge 一個investment

石仔:1號床風水唔好,2號床病人迫害我,3號床病人同我鬥半導體輸左

見到上個po尾係到講上年, 如果早d 係19年尾個陣allin amd 應該都有份財自, 唔洗走黎on99玩港股輸咁多

佢之前唔係話去耕田咩

好後悔無跟佢買arkk 果陣仲比人玩緊港股

繼續plz

好似話資金不足無限期停業

買d可以改變世界既公司就夠

1號床無心跳？佢無買TSM唔理佢

一個識砌機嘅無限轉身耕田風水師

我都係抄功課 自己搵唔到好嘢

暴巴又有好嘢

左邊正

唔貪,左邊我屌

有個位好
幫病人轉身快過煎魚

好野
又可以繼續WFH

疫情不止則

我真係唔貪 右邊我都屌

我要中間

好正常
流感針都唔係對每一隻流感都有效

做咩個個都覺得傢私會沉？西Sir唔係咁睇法wor

你的囡囡如何
你的股價也必如何

《連山》、《歸藏》出番黎都無人理，心淡

邊間airline？

長榮

邊到？

想short put

遲下會轉ib
一開頭唔識比個frd水咗用支牛

點知係咪偽書？

美股post玄學

Finnair

兩個八卦圖，一個坤乾一個震巽

連燈之所以係連燈....你懂的

剩係NOK爆上10蚊個陣唔識放曬一早買落d call, 已經知自己做唔到屌女巴個種level

P巴落左船效應

唔好呀唔好呀

識呢2本野都係因為中學果陣睇過天航本小說

E 兩日有上來先會追IKEA既者, 星期一至五問NUMBER既應該唔會咁快發現到聽日再加多次貨

P 巴同石Sir 係咪指標黎

真係過億身家先會玩超跑

一班機有一半靚空姐

有解釋的

失傳左，基本上連係咩都唔知，點會多人知…

佢哋呃你咋

石仔玩膠 我真心左

我都想財自

我真係有果兩個你未見過既八卦圖

耶教d偽經次經香港都無人睇喇，甚至中文版我都未見過有得買好多野唔係咁易俾人知既…

你開PO個個正中圓既八卦圖?

暴巴有入 pdd

果個係鬼八卦圖

比個名

耶教有咩偽經次經 想研究下

PO出黎參考下

早晨

第一集好撚好睇 我而家小說剩係買佢 希望唔洗個孫燒俾我

用支牛唔怪得冇晨勃

呢張圖有好幾個人

原來牙黃真係有影響

俾你J下

真係好撚型

左一
有咁既女唔洗食第個

香港揸呢D好似無咩Feel,無一條又長又直既路俾佢飛(我認我葡萄)

MSO 嚟架喎擺嚟影相就得，行唔到街話？

冼拿都冇佢咁型

揸呢啲唔飛啦
等啲女過嚟

大嶼山囉
成日掛住外國真係可以地板油

應該係 ，但佢呢隻色好型

真！

想屌

都係vien

白卡佬停左係最底個status 上年岩岩買Veri , 橫左勁耐又妹落去，白卡佬日日狙擊

簡單講，聖經係耶穌死後400年，班教會大佬將一d傳統既文學，詩，書信等等加加埋埋叫本野做聖經，揀既文章係合乎耶教教義先會被加入去。

而無揀到又係以前d古書既文獻就係偽經次經。其實無話呢d 係假野，只係同一個神話故事，唔同講法/同聖經有出入，但班友揀左聖經講既做正統咁，有d似中國歷史入面正史既概念，只係官方出品，事實上未必係岩晒(當然耶教會覺得聖經講既野岩晒)…

最好既例子就係聖經講人類第1個女人係夏娃，但其實其他經書係講第1個女人係Lilith

台妹點解咁正

係咪準備區間測速停喺最後個相機位度

好l正
就好似漆黑中嘅螢火蟲一樣
F40都要行埋一邊

台灣係一個充滿bitch 嘅地方

和合本班文盲譯錯啦

出曬名啦

越想越不對勁

究竟暴巴個hard disk 係咪得空姐圖同埋大河劇D圖

空姐認真討論區

Lilith果啲我知吖 之後仲好似帶埋佢啲後代返黎復仇
但我一直都搵唔到書有系統咁記載

CLS 守緊孝都要出黎驗

諗起果啲片
揸架林寶聊女上車

新北市

我英文唔好又唔識古文，唔敢講譯錯，但有d細節位係幾得意，有討論同思考空間。

好似創世記寫神係用眾數…中文無眾數所以大家唔知…d信徒就會話因為三一神，無問題…但創世記邊有耶穌呀?何來三一神…果時講明只有1個神…

左邊

唔出黎驗下個係棺材入面個個就係自己

#1

支那空姐硬係有種7味

根撚本為驗而驗,on9到震

如果遲啲有電車整返依啲樣就好lu
唔明點解現代車愈整愈柒

咸魚都要驗

Y not both

我未見過呢d經文有中文版，可能你google揾英文會有得睇既，不過唔知會唔會係d比較舊既英文即係thou shall not kill呢d, 真係睇死人

btw. 我比較有性趣想詳細睇下猶大福音睇完應該會俾耶教徒追殺

寶寶號retest 咗resistance
12 鑽石能量底

右1

央視主播feel

141

咪就係佢封親都有排搞,靈車吉時都出唔到去

最有性趣想睇原版希伯來聖經 唔知有冇中文

係呀，eva係用左好多猶太教神話去寫。基本上耶教信仰既神話就係呢d, 有d似我地d盤古同后羿咁囉，講真，我就唔信有黃帝炎帝堯呢d喇…考起古上黎，呢d全部都不可信。

鬼佬鐘意MILF

嚴重脫離基本面

沽售評級

>唔明點解現代車愈整愈柒
因為要"""安全""", 要有crumble zone, 搞到啲車肥又大

喂 有冇牛油帶過黎呀

你講緊咩?

【多圖】美股認真討論區 MCXCI

abrahamic religions (伊斯蘭/猶太/天主教)其實講緊同一個故仔，只係解釋唔同，Quran 入面都有耶穌，只係地位唔同

其實電動車淨係得摩打電池
可塑性應該高好多
有心整一定可以兼顧到安全

成個polosi 咁款

淫撚到

閪婆女股神黎
要subscribe

建議睇呢個po既手足 開圖片模式 睇完可以出番去

嘩 高汁！有埋ban圖
Btw亞航啲淫娃好似成日都有流出咁

聽人講有啲唔同的🤔

睇嚟聽日盤前之前都只會係空姐台

現實係有唔小空姐睇連登，唔好問我點解知

mon po既空姐bb你地好,我好純情架

今日個post 做乜越夜越癲

點解圖片模式會出埋link果啲ban圖
差啲奶野

我本善良

會出咩？

我都新手黎

我25cm

唔會wo

想幫你含

失敗
連燈仔個個30cm

下我會喎

自己setting開左走黎賴人

天上搵錢，落到地入房搵錢
邊有時間睇

哦你setting開左

以後唔貼 sor 收山了

睇左rain姐新片 真係同小西好似
教母

BB BlackBerry 黑莓集會區（2）

見到呢 post ，安己不 入面d人真心？

華航推出環保飛機杯

mon po嘅空姐咪信佢地呀

我買Tesla就夠

舊船長應該用GME call對沖晒左大部份profit (無平倉的話)

ETF船長輸左幾多

保守計：
車位1m
tesla 500k

一次性都環保？

要出世必先入世,入世歷練中

唔講都無睇到,一次性咁浪費

係飛機打飛機

媒體模式包含圖片連結
你熄左就無事

入setting set啦

Sor大佬
係我唔啱 我自己改返

有空姐仲要杯黎做咩

12蚊先黎放

係飛機搵空姐用飛機杯幫你打飛機

你allin一隻？

除非你all in落去唔係就冇得咁計

玩a股幫你sh

頭等梗係自己位

cciv 有消息未

未

Sor原來係小弟唔啱
貼返條靚女空姐賠罪

25 真心唔會咩 ？

我係莊，短期內未必會比佢上25啦下嘛..

@出擊啦自由高達

你幾時開始有咗今年係牛市嘅錯覺

我知 我諗上到20都好大沽壓 咁樣比W S B 搞一搞

Copper and lithium mining

聽日又星期一

neuralink出左新片
又行前左一步
in elon we trust

出邊好多arkk post
又係時候回一回了

港共封紅磡殯儀館 搞到拍鬼片咁款

睇呢個post真係笑死

咁快回

慢少少俾大家入多啲咪幾好

又拖

深夜正能樣

SH 緊 2000 股 諗住到 20 即放一半 剩低嘅有佢自己飛

打算all in sqqq

仆你個街CALL兒

我真係廢老嚟，個個都百幾二百%

唔戴

cls

屌你咩

堅恐怖
都唔知邊個諗出嚟

屌你呀,又孽瘤

高盛資產前主管：好消息已反映 股市隨時冧15%

2位空姐笑起上黎好淫

Tsla聽日斷崖式暴插

今個post變埋sm post

暴巴

[url]
[/url]

小妹今晚想自爆小妹真係好撚正色

咪撚crazy

係咪GME果邊拎過嚟？

係咪想色情小妹

黐線今日成人台咗全日

警告你唔好再扮女人

戴緊濕尻文青錶 無錢買撈

加埋百幾二百幅圖

文青錶係咩嚟

一定係omega

唔係dw 呀嘛

普通皮帶行針錶

可能a lange 呢

垃圾唔會戴

隱世工藝師？

gm 50蚊一股賺$10 cash flow
tesla 850 一股賺$7
覺得計唔掂條數
總會支持唔住

唔好妄想同暴絲集團對抗

總覺得係等有fact可以sell

十個光頭九個富

啱啱好 10

中國疫苗致「內奸抗體」 重症機會16倍 無死變會死 不典型武肺

呢度愈來愈多小妹係咩玩法

好彩你入番炸

搞咁多嘢原來最後又係放毒入疫苗

地母經又中！人民留一半

等睇歐洲佬仆街
歐盟解體

無錢入

歐洲佬搶緊英國貨 德國想玩埋俄仔貨

努力啲對沖啦

個個都話自己真絲

安全啦咁

Biotech總部係德國都冇疫苗？

想佢落番d再加

小妹都唔知點解

咁本身都諗住長揸嘅 尿巴你都唔驚啦

之前聽啲巴打講歐盟好似要統一入貨

都係爭一兩蚊姐應該

150蚊都未穿
又回

俄仔果啲好似都係滅活
好似係得BNTX果枝係有信心啲

買得多就多架啦，坐既porfit都少左

好想要黑十同白地

好想要pp

你同我都有smol pp

michael burry對ARK作出警告

無工番

想要屌晒你哋嗰份嗰隻PP

教主神喻

Rich

人扮嘅屌

21入都未驚過

張圖契媽扮馬紅女巫？

ok清ark倉

好彩得返10股賤婦G

小妹都想放晒d 臭雞G
真係出事臭雞G 跌得應該最急？

G出事 = 醫療版塊出事

本身個板塊已經好唔穩定

又多個小妹 4個啦
仲有幾多個

SpaceX 可能投資 BTC

CNBC 主持人、OnChain Capital 聯合創始人 Ran Neuner 表示，馬斯克正在探索將 BTC 作爲現金管理工具。Neuner 表示，馬斯克的公司有至少三個人蔘加了 MicroStrategy 舉辦的 WORLD.NOW 會議，其中兩人來自現金管理部門。他發推稱：「根據來自馬斯克公司的與會人員列表，名單上有 Spacex 現金管理部門高級成員。」

最勁個次116跌到得返9x 好撚cra尻zy

臭雞G嚴重跑輸

條垃圾眼紅我契媽

屌 小妹我真絲 搵高位入巴打screen一次就知小妹係第一個講嘅 其他個啲全部都人妖黎

Elon papa之前都話tsla有冇可能轉用btc

Biotech隻隻差咁遠
好難成個板塊出事

雷公搞咩 今期係咁sale 自己個membership
係唔係有人串過佢黎 又講自己個組合又話自己分享知識

連群etf有g喇

第一個講小妹就真咩
小妹都未出聲

dogecoin啦

佢自己都有講,應該係有人覺得佢個組合低效果過契媽串親佢連續2星期係度講自己既回報

個個都話契媽係靠tsla但2020增長率最強果隻契G係冇tsla

不過講真 上星期五間twst跌咁撚多 賤婦G收盤轉到燈都算係咁

琴晚走咗上唔返車

Crsp望住向升一直都無入場

根本arkg就唔夠diverse
全部都係炒genomics概念股
反映唔到醫療板塊
我分分鐘個watchlist嘅biotech仲diverse過佢

買契媽同買佢組合股票其實兩樣野黎 有咩好比較

應該仲有人串佢賣衫 又拎契媽黎檔

唔係好明篇文講咩

其實學緊野姐 下下都契媽 有日契媽唔係點到點算

賣下衫/回報低 有咩所謂

契媽唔係度就做月神教教徒

計老屎忽既話
老母股票界既年資高過佢

計續效
上年做到華爾街TOP 1 基金
雷公有咩成續可以比較得到

聽日終於開市 小妹不行了

JG幾好
好過教你VCP = 聖杯

小妹聽日帶領寶寶教信眾數鎂好唔好

"TSLA 係科技股"

Ms. Wood ...... today’s hottest fund manager.......

btc to the moon🚀🚀🚀🚀

★紅磡殯儀館職員「點搬呀？咁多副棺材，全部都係人嚟，

真係痴撚線

如果縮返入我個閪我腰斬你條仆街

我其實都係絲打

咩GAY佬? 小妹我重妹過NVDA呀

絲打嚟講我只信小西老婆忘巴

你頭先係隔離post話係小弟

明明tesla新一批車就已經造工大幅改善

papa沒有輸

我是trans，請叫我She/Her

我都係絲打黎 真人不露相

可能又唔知邊到聽埋d 唔岩聽既野
頂唔緊要係live 到發洩下

斬撚死我冇人中出你你個BB更加唔會出世

而家係gender fluid嘅新年代
佢個刻話自己係男唔代表佢而家都覺得佢係男

真人不露J啫掛

咁tesla先前造工真係唔好
model 3第一次大型量產太多問題
希望tesla造工差呢個概念會慢慢改變

正解

唔好買舊批次
上年年底出個批好得多

我想買新版model S

有冇d 咩好書 係講解分析基本面？

講performance
契媽之前都打左底講今年performance未必再係咁勁

我想買新版roadster

但無錢

咪貼左囉仆街

賣車只係tsla副業

數字絲好高汁

黎緊可能得返支製

Steve jobs = marketing, design天才
Elon musk = 工程天才

屌你
Gme引晒班連基本常識都無既新手

買唔起林寶

支製造工好過美制呢個係事實
只少暫時係咁

g持 希望支牛賠到冇哂錢要執笠
又可以打擊支那

頭版直頭好多設計上既細節都好大問題

我同雷公睇法唔同，依家S3XY不斷咁搶Market share，Elon只係當Tesla係搵錢工具比佢玩其他野，搵錢至上，加上買tesla既都知價錢反映質素，product黎講我覺得佢值呢個價，只係股票price in左未來幾年
同你睇下i8 / taycan就知，電車根本打入唔到luxury既級數
所以做電車冇想像中咁易，暫時唔覺apple / nio可以挑戰到佢

過兩個禮拜幫佢計return

elon講過支製造工較好既原因，係因為production hell既時期已過，大量改造經驗同新技術放左係中國工廠到，美國工廠要慢慢改進返

話時話，boring company 最近點無哂聲氣嘅

nio中國市場可能都有啲肉分，前題大型量產到同價錢減，而apple 24年先出是認真嗎

有買過就知
佢作為一架車其實手工都幾中下
利申：model 3車主

你隻手小妹認證係女人手 今晚開始我地就係姊妹

其實tesla配股買返一兩間傳統車廠就可以整多條luxury line啦
喺其他車廠整到夠tesla撼嘅ev仲有大把時間

las vegas條隧道上星期起完，邁阿密有新訂單

Elon Musk spoke with Miami's mayor about building a $30 million tunnel under the city

如日當中派

做咩要針住我啫

薛教主

個名太型

copy錯野，dont binc

尼三日的post 終於追曬

搞乜個個變哂人妖
無市開痴哂線

咁癲追哂
我飛咗成個post

tsla=公共事業股

睇得太多j圖打得太多飛機打走曬啲陽氣

我睇死apple car到時都係貼牌product，hardware借其他廠，software用自家eco system
仲有2024年tesla唔會等佢，佢自己一樣都會進步

taycan好正喎

Tesla's mission is to accelerate the world's transition to sustainable energy.

ok加倉

dream car gt3 rs, 唔知有生之年買唔買到

應該就係貼牌
好似intel Mac咁
最後慢慢轉自家

我都認為apple car只係玩software
tesla部低價model 2好似會提早發佈

又要沉船

如果solarcity分拆上市即刻領軍棄tan

咁到時都唔關ark事嘅

重點: 圖片

咁驚恐

Design 同 software
其實都已經夠賺

精華係晒圖片

文字依啲咁冇養分嘅嘢
就唔好撚追

solarcity 16年先收購唔會分拆啦
tesla目標係從車企轉型，佢能源業務上年有爆發式增長，好多人睇好能源業務將會成為tesla未來既重心之一

一流技術，九流造工

識兩個tesla苦主都係咁講

純文字討論呢啲咁學術性嘅唔啱廢老
廢老最緊要係seed啊嘛

易啲好似半導體咁有缺貨?

最主要係呢2樣
傳統車廠大部分都唔識做電車
更唔好講auto pilot